<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on alexmartins</title><link>https://alexmartins.work/posts/</link><description>Recent content in Posts on alexmartins</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alexmartins.work/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Filmes Preferidos</title><link>https://alexmartins.work/posts/filmes-preferidos/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alexmartins.work/posts/filmes-preferidos/</guid><description>&lt;p&gt;Listas mudam, e essa não será diferente.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Interestelar (2013), de Christopher Nolan&lt;/strong&gt;
Não a toa escrevi um ensaio sobre o simbolismo desse filme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tudo do Studio Ghibli&lt;/strong&gt;
A coisa que mais gosto nos filmes do Miyazaki é que eu sei que o que vejo ali saiu diretamente da cabeça dele. Tudo ali foi imaginado, desenhado e animado. É um pouco diferente da direção de fotografia, pois acredito que existem limites nela. Não vejo isso no desenho. Tem uma certa pureza em todo o processo. Além disso, dá para ver nas animações certos movimentos quase que &amp;ldquo;líquidos&amp;rdquo;, como se tivessem sido retirados de um sonho. Isso é lindo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;O que Godard produziu durante sua fase Nouvelle Vague&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tudo do Paolo Sorrentino. Sou um generalista mesmo&lt;/strong&gt;
Sorrentino apresentou-me a Beleza e a Vida de uma maneira diferente, tal como o retrato de um milagre diário. Através dele também que comecei a ler Céline. Revejo seus filmes de vez em quando para lembrar de coisas que não posso deixar escapar em minha vida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A trilogia samurai do Yoji Yamada&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;About Time (2013), de Richard Curtis&lt;/strong&gt;
É um filme simples. Não teve pretensões de bombar em Hollywood. Aí está sua virtude. Não foi criado para um público específico, mas tão somente para o ser humano lembrar do que é a vida humana.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tudo do Tarantino, exceto Kill Bill&lt;/strong&gt;
A forma como Tarantino é tarado em subverter suas histórias com violência é por vezes cômico. Ali tem peso, mas também banalidade, como se fossem faces da mesma moeda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A Hidden Life (2019), de Terrence Malick&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;James Bond, mas somente com o Sean Connery&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description></item><item><title>A transcendência simbólica em Interstellar</title><link>https://alexmartins.work/posts/a-transcend%C3%AAncia-simb%C3%B3lica-em-interstellar/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alexmartins.work/posts/a-transcend%C3%AAncia-simb%C3%B3lica-em-interstellar/</guid><description>&lt;p&gt;INTRODUÇÃO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ensaio consiste em um estudo ao redor do simbolismo existente na narrativa do filme &amp;ldquo;Interstellar&amp;rdquo; (2014), dirigido por Cristopher Nolan. A ideia geral aqui será fornecer as chaves simbólicas para uma interpretação religiosa do filme que visa o paralelo da relação entre o homem e Deus, a manifestação da Santíssima Trindade e a coesão entre as dimensões natural e sobrenatural. Em resumo, é uma interpretação de um filme cristão tal qual nos moldes de Bresson e Tarkovsky.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>