<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Notas on alexmartins</title><link>https://alexmartins.work/notas/</link><description>Recent content in Notas on alexmartins</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://alexmartins.work/notas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sobre falar em Vivre Sa Vie</title><link>https://alexmartins.work/notas/sobre-falar-em-vivre-sa-vie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alexmartins.work/notas/sobre-falar-em-vivre-sa-vie/</guid><description>&lt;p&gt;Tenho pensado em uma cena do filme &amp;ldquo;Vivre Sa Vie&amp;rdquo; quando ocorre o diálogo entre Nana e um filósofo. Há um momento em que ele diz:
&amp;ldquo;Eu acredito que aprendemos a falar bem quando renunciamos à vida por algum tempo. É quase&amp;hellip; o preço. Falar é quase uma ressurreição em relação à vida. Quando falamos é uma outra vida de quando não falamos. Então, para viver falando deve-se passar pela morte da vida sem falar. Há uma certa regra ascética que te impede de falar bem até olharmos a vida com desapego.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Unidade das tensões</title><link>https://alexmartins.work/notas/unidade-das-tens%C3%B5es/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alexmartins.work/notas/unidade-das-tens%C3%B5es/</guid><description>&lt;p&gt;A tensão faz parte da vida humana. Devemos buscar uma unidade nas tensões internas e ao mesmo tempo dialogar com as tensões externas. Afinal é o desequilibrio natural que veio desde a expulsão do homem do Paraíso. É a questão dos temperamentos. A modernidade busca a redução das tensões, que convenhamos é impossível, buscando a universalização de aspectos mais baixos como um modelo de vida. É como se buscassem recortar pequenos aspectos da vida humana para daí irradiar alguma esperança de sentido, o que vai totalmente contra o sentido de educação na Grécia Antiga, a famosa paideia, que significava em resumo, a formação integral do homem. Para alguns existe apenas a vida enquanto dieta, para outros apenas a vida enquanto ler livros, ou enquanto trabalho, ou enquanto educar os filhos, etc. Isso é basicamente negar o dom da humanidade dado por Deus. É quase uma afronta. Não entendem que a vida é Esparta e Atenas.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>